有線中國組新班底 首日中國報道均引用央視片段 呂秉權：依賴官媒 質素「差一大截」

⋯⋯「有線中國組」昨日近 16 分鐘的節目中，頭、二、三條，分別是內地元旦起禁止進口固體廢物，內地事隔一年多容許廢鋼進口，以及內地收緊廢物政策對本港廢紙回收業的影響；相隔一宗台灣准許引入含瘦肉精豬肉的報道後，是國家醫療保障局成功爭取多項藥品減價，預計今年可為有關患者節省共約 30 億元人民幣；節目末則是台灣及中國慶祝新一年的情況。

《央視》分別於去年 12 月 30 日及 28 日作有關固體垃圾政策及藥品減價的報道，有線中國組昨日報道相同議題時，均引用《央視》的新聞片段及內容，包括多名官方人員說法、官方與藥商的談判過程等，而有關元旦起禁止進口固體廢物的報道，開首和央視報道非常相似，央視的報道指，「固體廢物，是指像廢塑料、廢五金等，這種在生產、生活中產生的，失去了原有利用價值的固體、半固體，對生態環境帶來嚴重威脅」；而有線的報道開首則為「固體廢物是指廢塑料、廢五金等，失去了原有價值的固體、半固體。固體廢物成本低，且可以獲得大量的再生資源，但對環境的污染巨大，甚至會污染水、空氣和土壤，對生態環境帶來巨大壓力」。

據消息指，「有線中國組」節目現由負責外電的編輯部負責，包括一名新入職的前《大公報》記者，他亦有份為昨日的報道撰稿。

有線中國組新班底

有線支那組

改名叫央視新聞吧啦

報道埋台灣過年既情況

Cctvable

除了央視，其他内地的電視台内容還是經過審查，只是有綫電視過去一直都會集中播放比較負面的内容，不會主動歌頌政府，而且有綫還會自己派員到内地做偵查報道，水平當然比現在被動轉發央視片段好得多。
另外，他們如果一味唱好，或者只播放軟性内容，那他們和CCTVB的支那掠影有什麽分別？就算是支持共產黨的垃圾Nancy，也寧願看鳳凰衛視。

新班底叫唱好支那咪算

解放軍50 人能攻陷白宮

in習帝

我要睇呢啲睇CCTV都得啦，仲洗睇你有線咩

睇cctv唔好？ 點解要俾錢睇一樣嘅嘢

咁個節目仲有咩意義,唔洗再去中國調查
淨係拎央視片段再整合,咁可以再炒多幾個